\section{Especificació i disseny de l'aplicació}
\subsection{Introducció al disseny i especificació}En Aquest Capítol es mostrará el procès de disseny i especificació per a la realització de l'aplicació.
En aquest capitol, no es tracta de mostrar tot el procés detallat d'especificació i disseny,sinó els punts mes significatius que mostrin el procés realitzat per al disseny de l'aplicació i fent enfasis a aquelles decisions de disseny que s'han hagut de pendre per tractarse d'una aplicació en Android.

\subsection{Especificació}

En l'Especificació realitzarem una descripció detallada de l'aplicació. La finalitat de l'aplicació és la de definir i fer entendre millor l'aplicació.

L'aplicació a desenvolupar no te gaire complexitat, com a actors participants als nostres casos d'ús només podem considerar-ne dos, l'usuari, que será el usuari del dispositiu móbil, i el sistema, que será l'encarregat de gestionar totes les accións necesaries per al funcionamient de la nostre aplicació. 

\subsection{Casos d'ús}

Els casos d'us ens ajudarán a determinar com funciónarña la nostra aplicació. Aixó evitará el ús de vocabulari excesivament tècnic.


Cada Cas d'ús es dedicará a descriure com aconseguir una de les característiques del sistema, anomenades en els Requisits Funcionals. 


Ens basarem en la importancía i complexitat del cas d'ús per tractarlo amb mes o menys detall. Els casos d'ús són una eina que ens permet descriure el comportament del software que hem de desenvolupar, descriuen textualment els actors participants però en cap moment es descriuen cap funcionalitat interna ni la seva implementació.

Per cada cas d'us es complirán els següents punts :


    * Descriure una tasca de la nostra aplicació que serveixi per assolir alguna de les funcionalitats.

    * Tenir el nivell de detall apropiat per la importancia i complexitat del cas d'ús.

    * Simplificació del cas d'ús per poder entendre sense dificultat el procés


\input{chapter3/casosus}


\subsection{Patrons Aquitectonics i de Disseny}