\subsection{Descripció detallada de l'aplicació}

Un cop estudiada la documentació existent de la plataforma de desenvolupament d'android, per poder assolir la finalitat del projecte, realitzarem una aplicació real per a Android. S'ha buscat un perfil d'aplicació adient per investigar el màxim de les possibilitats que ens ofereix la plataforma. \newline\newline

Aquesta aplicació seria un reproductor de música per a mòbil, que ens hauria de permetre compartir la música amb un amic o altra gent, a més, ha de permetre interactuar, de manera totalment transparent per a l'usuari, amb aplicacions web, ja sigui només amb una o moltes simultàniament (Mashups \cite{wiki:mashup}).\newline\newline

El desenvolupament de l'aplicació ha de ser sobre la versió de SDK de cada moment i finalment ha de ser compatible amb la release oficial d'Android, fent possible la seva utilització sobre un terminal real.
Podríem tenir en compte els següents mòduls per diferenciar parts independents.\newline \newline

Mòdul 1-  Reproductor MP3 :\newline

Aquesta és la part més gruixuda de l'aplicació, ja que inclou la reproducció de mp3, enregistrament i gestió d'autors, àlbums i fotos de cada cançó, interficie gràfica de la base del programa.\newline\newline

L'aplicació agafará les cançons introduides a la tarjeta de memoria SD del dispositu mobil i les enregistrará al sistema. L'usuari tindrá a la seva disposició totes les seves cançons ordenades per grup, disc o titol. També podrá crear llistes de reproducció per ordenar al seu gust totes les seves cançons. Per supossat  podrá reproduir les cançon

Mòdul 2 - Streaming i compartició de música :\newline
Aquest mòdul es dedicaria a l'streaming de la cançó que està sonant i a la compartició de la música amb altres usuaris.\newline\newline

Mòdul 3 - Mashups i altres funcionalitats :\newline
Aquest altre mòdul es podria considerar com un conjunt de petits mòduls amb plug-ins que es considerin interessants per destacar possibilitats de la plataforma, com per exemple interacció amb APIs com LastFM.\newline

