\subsection{Introducció a la plataforma}

Android es una pila de programari per a dispositius mòbils que inclou un sistema operatiu basat en Linux, middwlware i aplicacions bàsiques de les que disposen tots els telèfons mòbils habituals.

Neix el 5 de novembre del 2007 i darrera seu també neix la Open Handset Alliance, que engloba tot tipus de companyies com operadores telefòniques (Telefónica, T-Mobile, Telekom Italia...), fabricants de dispositius mòbils (HTC, Samsung, Toshiba...), companyies de semiconductors, de Software (Google, eBay...) y altres consultores que aporten suport econòmic y tècnic a la plataforma.

El 9 de desembre del 2008  es va ampliar aliança amb 14 nou membres, AKM Semiconductor Inc., ARM, ASUSTek Computer Inc., Atheros Communications, Borqs, Ericsson, Garmin International Inc., Huawei Technologies, Omron Software Co. Ltd, Softbank Mobile Corporation, Sony Ericsson, Teleca AB, Toshiba Corporation  i Vodafone. Aquest fet es important, ja que això fa que la possibilitat d'èxit d'aquesta plataforma lliure sigui real. Per posar un exemple, podem veure que ara mateix hi ha mes d'una operadora telefònica amb actuació al estat espanyol, mentre que abans només hi havia la opció de Movistar. Un altre punt a remarcar és que tots els fabricants de mòbils s'han adherit a la aliança amb el compromís d'utilitzar la plataforma en els seus dispositius(no exclusivament), només quedaria fora Apple i Nokia que cadascú aposta pel seu propi sistema.

Un dels punts forts de la plataforma android es la política de considerar totes les aplicacións iguals, incloses les de trucar, enviament de missatges curts de text, etc. Per aquest motiu qualsevol usuari pot canviar les aplicacións bàsiques del seu aparell modificant-lo al seu gust, fent possible la sustitució de l'aplicació de trucar o enviar SMS si no agrada al usuari.

Únicament s'han reservat la opció, suposadament per seguretat del usuari, de remotament i sense permís previ de l'usuari, desinstal·lar les aplicacións que puguin considerar malicioses.

