\subsection{ \LaTeX }

Per a la escriptura de la memòria, he escollit \LaTeX. \LaTeX es un llenguatge de marques molt conegut en el ambient tècnic i amb llicència LPPL.

\subsubsection{Per què \LaTeX ?}

Hi han hagut diferents motius que m'han incentivat a escollir \LaTeX.

-La inicial, la proposta del meu tutor(Toni Riera) per la seva utilització com a medi per escriure la memòria del projecte.

-Un altre motiu per escollirl-o és la facilitat que dona \LaTeX independitzar contingut del format. Pots dedicar-te únicament a escriure i després aplicar el format que desitjis a tot el document.

-Un altre aspecte molt important per a una memòria es el fet de poder dividir el contingut en fitxers diferents, aquest fet de revisar fitxers amb menys contingut fa que tota la memòria sigui molt mes fàcil de moure i reordenar contingut.

-\LaTeX també es molt útil per la seva gestió automàtica de la separació de sil·laves a l'hora de tallar les línies.

-Un altre avantatge de \LaTeX sobre altres, es la molt bona gestió de les pàgines, capítols quan decideixes realitzar un document estil llibre com és aquesta memòria. Ell sol et comença els capítols a la plana de la dreta, arregla es marges segons sigui pàgina parell o imparell,i altres detalls que faciliten molt la feina.

-La gestió de Bilbilografia amb BibteX és també una de les claus per aquesta elecció, senzill d'utilitzar i amb resultats francament bons.

-I finalment, peró no la menys important, el fet d'anteriorment nomes haver utilitzat \LaTeX  un cop. Considero aquesta una oportunitat molt bona de familiaritzarme molt més amb \LaTeX, per així poder aplicar els coneixements a qualsevol altre document que pugui escriure en un futur.

\subsubsection{Utilització de \LaTeX}

Per poder utilitzar \LaTeX al meu entorn,(Una debian stable amb Gnome) he decidit utilitzar Gedit, que es el editor que ja porta per defecte Gnome.
Només he hagut d'instal·lar el plugin de \LaTeX per a Gedit i el compliador de \LaTeX rubber, aquest s'encarrega de la seva conversió a pdf.
