\subsection{Requisits}Abans de dur a terme l'aplicació, primer haurem de fer un analisi dels requisits tant funcionals com no funcionals de la aplicació desitjada.

Aquest analisi ensservirá per poder cobrir tots els punts que anteriorment hem decididit estudiar de la plataforma android.

\subsubsection{Requisits No Funcionals}
Els requisits no funcionals son el  conjunt de característiques de qualitat que considerem necessaris a l'hora de dur a terme el disseny i la implementació de la nostra aplicació.

Los requerimientos no funcionales más habituales son la estabilidad, la portabilidad y el costo. 

Ejemplos 

A un sistema se le puede pedir que muestre en tiempo real la cantidad de datos de una base: ése es un requerimiento funcional. En cuánto tiempo debería el sistema actualizar su verificación interna de cantidad de datos es, en cambio, un requerimiento no funcional. 

Requerimientos habituales 

- Disponibilidad 

- Certificación 

- Dependencia de otras partes 

- Documentación 

- Eficiencia 

- Ser extensible 

- Aspectos legales y de licencias 

- Mantenimiento 

- Rendimiento 

- Plataforma 

- Precio 

- Calidad 

- Necesidad de recursos 

- Seguridad 

- Compatibilidad 

- Estabilidad 

- Soporte
\subsubsection{Requisits Funcionals}

-	Independecia de la pantalla :  L'aplicació ha d'esser capaç de adaptarse als moviments del aparell en el que esta allotjada, canviant la seva interficie grafica i fent els canvis que es considerin oportuns per una millor presentació y aprofitament de la pantalla. Tot aixó independentment del funcionametnt de l'aplicació. 

-	Reproducció de fitxers Mp3: L'aplicació ha de poder reproduir fitxers de musica MP3, independentment de característiques de bitrate i freqüència.

-	Informació MP3s:	L'aplicació ha de poder llegir la informació de artista, titol, album... dels tags ID3 dels fitxers MP3s

-	Llibreria Musical: L'aplicació ha de poder emmagatzemar persistentment la informació del sistema d'informació, cançons, artistes, albums, configuracions, playlists, imatges, lletres.

-	Radio : L'aplicació ha de permetre a partir d'un nom d'un artista o d'una paraula, escoltar una emissora de radio corresponent a artistes similars al sol·licitat o en el segon cas, que continguin dita paraula. En cas de voler l'usuari pot marcar la cançó per tornar-la a escoltar quan vulgui.

-	Streaming: L'usuari ha de poder conectar-se a qualsevol font de streaming 

-	Estadisitques Lastfm : L'aplicació ha d'interactuar amb lastfm pero mostrar live el is "`PlayingNow"' y pasarli estadistiques de les cançons reproduïdes, tant en radio com reproductor de fitxers, per que despres l'usuari pugui fer servir tota la comunitat musical de Lastfm.

- Alimentació d'APIs externes: L'aplicació s'alimentará de diferents serveis webs externs, per aconseguir informació de les cannçons, tals com portades, fotos dels grups o les lletres de les mateixes. Les APIs a consultar serán les de LastFM i una propia que gestiona la cerca de lletres de cançons.




